<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>粤物联</title>
  <subtitle>广东联通物联网中心</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2017-08-29T02:41:43.995Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>广东联通物联网中心</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>预见未来 | 中国联通让物联网生态又跨越了一大步</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/08/29/%E9%A2%84%E8%A7%81%E6%9C%AA%E6%9D%A5-%E7%88%B1%E7%AB%8B%E4%BF%A1%E5%92%8C%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E8%81%94%E9%80%9A%E8%AE%A9%E7%89%A9%E8%81%94%E7%BD%91%E7%94%9F%E6%80%81%E5%8F%88%E8%B7%A8%E8%B6%8A%E4%BA%86%E4%B8%80%E5%A4%A7%E6%AD%A5/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/08/29/预见未来-爱立信和中国联通让物联网生态又跨越了一大步/</id>
    <published>2017-08-29T02:34:24.000Z</published>
    <updated>2017-08-29T02:41:43.995Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>8月25日-26日，由中国联通、广州市人民政府联合主办的”中国联通物联网生态大会”在广州琶洲国际会展中心正式召开。本次大会以”沃联天下、遇见未来”为主题，发布了中国联通物联网新战略和新举措，全方位展示中国联通物联网发展成果，致力打造全新的”物联网生态圈”，拉动物联网产业链的融合与发展。</p>
<p><img src="https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/pwIeVmMJWDh3yE8ovGKiaWvssnFMtwZXVCAu0ykByibPI3nzqicWQ0hm8VtKdl9geOK2vJnp3xXIEcpZjks5UOvKw/640?wx_fmt=jpeg&amp;tp=webp&amp;wxfrom=5&amp;wx_lazy=1" alt=""></p>
<p>广东省副省长袁宝成，广州市委副书记、市长温国辉，工信部通信发展司副司长陈立东、中国联通董事长王晓初、总经理陆益民出席大会。会议由中国联通副总经理姜正新主持。本次大会吸引了包括物联网芯片领域、终端模组领域、网络通信领域以及主要行业领域的上千家物联网龙头企业参加，并将就各自在物联网领域所取得的优秀应用成果、重点解决方案等进行分享与交流。主题大会云集了来自于国家主管部委、省市政府、物联网重点企业、行业研究机构、运营商等机构的嘉宾，参会人数超过3000人。</p>
<p>中国联通此前刚刚发布了关于混合所有制改革有关情况的专项公告，中国联通董事长王晓初在演讲中指出，创新业务发展是联通混改考虑的重要因素之一。中国联通积极引入处于行业领先地位、与公司具有协同效应的战略投资者，在物联网等领域开展深度战略合作，推动重点业务和产业链融合发展，培育创新发展新动能。全力建设”物联网平台+”、打造共赢发展的物联网产业生态圈则是创新发展的一项重大举措。他提出四项倡议：第一，抢抓产业机遇，全力拓展物联网产业发展新空间。第二，加强资源共享，持续打造中国联通物联网新能力。第三，深化市场化改革，有效激发协同发展新动力。第四，强化产业合作，共同开创共赢发展新局面。</p>
<p><img src="https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/pwIeVmMJWDh3yE8ovGKiaWvssnFMtwZXVttSm37AM5H0SYZkhqgkQIEL3UPpetSHXVBF7bRvDEoH1oF3x4kP2mQ/640?wx_fmt=jpeg&amp;tp=webp&amp;wxfrom=5&amp;wx_lazy=1" alt=""></p>
<p>本次大会上，中国联通总经理陆益民面向物联网全产业链伙伴全面阐述了中国联通在物联网基础能力和产业合作方面的策略。在网络能力方面，中国联通正在积极打造多样化、个性化、复杂场景所需要的物联网络，坚定不移地推进NB-IoT全国网络商用，加快推进eMTC试商用进程。目前，中国联通已在全国数十城市完成了NB-IoT试商用开通，全国300多城市具备快速接入NB-IoT网络的能力。</p>
<p>同时，中国联通也在北京、广东等多个区域已经开通了eMTC试验网，具备试商用条件。陆益民表示，中国联通NB-IoT/eMTC可用网络频率为900 MHz和1800MHz，并呼吁产业各方共同推动物联网全频模组成为物联网产业的标配，乃至国家标准。在平台能力方面，陆益民阐述了物联网基础平台在新一代连接管理能力安全、协作、洞察以及低功耗设备支持等方面的优势，以及在全球化方面，中国联通已经具备多种技术能力帮助客户打造”一点接入、统一管理、高效服务、成本可控”的物联网”全球连接”服务。</p>
<p>中国联通副总经理姜正新、中国联通物联网事业部总经理陈晓天接受了媒体采访。姜正新指出，经过两年多的建设运营，中国联通物联网平台能力不断增强，上线企业客户数已超过1万户，连接数达6000万，API调用31亿次。为了进一步满足物联网业务新需求，中国联通全力推进平台能力升级，新一代连接管理能力即将全面上线，具备了包括全方位安全防护、增强的业务洞察能力、协作应用集成、低功耗广域网支持以及增值业务运营五大差异化优势。此外，中国联通还将在年底前推出开发者社区，计划提供支撑培训、能力开放、应用发布、渠道推广等四大服务。中国联通将聚焦合作创新，致力于共同打造生态发展。</p>
<p><img src="https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/pwIeVmMJWDh3yE8ovGKiaWvssnFMtwZXVEGM7LUem1hdc4CaaIp825lxOINstlVGXgPqdElVwIbELYOibL9LttIg/640?wx_fmt=jpeg&amp;tp=webp&amp;wxfrom=5&amp;wx_lazy=1" alt=""></p>
<p>大会上还成立了中国联通物联网产业联盟。该联盟发起单位范围广、阵容强，包括航天科工集团、电子科技集团、树根互联、东软、光启互联、中国信息通信研究院、阿里巴巴、腾讯、新华三、博世、海尔、上海诺基亚贝尔、霍尼韦尔、中兴通讯、华为、汉威电子、联想、川仪、软通动力、英特尔、亚信、大唐、百度、宜通世纪、高通、昆仑海岸、思爱普、思科、爱立信等30家知名单位。中国联通物联网产业联盟将围绕提升产业协调、推动产品创新、深入行业研究、加速产业聚集以及创立联盟基金等主要内容开展工作。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;8月25日-26日，由中国联通、广州市人民政府联合主办的”中国联通物联网生态大会”在广州琶洲国际会展中心正式召开。本次大会以”沃联天下、遇见未来”为主题，发布了中国联通物联网新战略和新举措，全方位展示中国联通物联网发展成果，致力打造全新的”物联网生态圈”，拉动物联网产业链的
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>hello, 物联网!</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/08/28/hello-%E7%89%A9%E8%81%94%E7%BD%91/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/08/28/hello-物联网/</id>
    <published>2017-08-28T03:30:45.000Z</published>
    <updated>2017-08-28T04:45:24.490Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://www.ericsson.com/assets/global/scaled/img_0796_high_1440x811_90_107288.jpg" alt="共享电动车"></p>
<h3 id="你好-物联网"><a href="#你好-物联网" class="headerlink" title="你好,物联网"></a>你好,物联网</h3><p>物联网，Internet of things（IoT）。是新一代信息技术的重要组成部分，也是“信息化”时代的重要发展阶段。</p>
<hr>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://www.ericsson.com/assets/global/scaled/img_0796_high_1440x811_90_107288.jpg&quot; alt=&quot;共享电动车&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;你好-物联网&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
